## Простая программка по распознаванию нескольких классов объектов при содействии трехслойной нейронной сети с исправлением ошибок методом градиентного спуска наглядно  

Для установки программы 
1. Скачайте исходники
2. Установите при помощи `pipenv install`
3. Или при помощи `pipenv install -r requirements.txt`
4. `pipenv shell` 
5. `python main.py`    

Программа сильно упрощена поэтому работает строго по инструкции

Главное окно имеет черную область для рисования и кнопки:
- Clear - очищает холст
- export - экспортирует рисунок в файл
- Train - переход в режим тренировки
- test - для дебага

label выводит отладочную и вспомогательную информацию

По умолчанию программа тренируется распознавать 4 класса объектов
Количество классов объектов и усердность тренировки можно изменить в полях класса `MainScreen`

Распознавание объекта происходит в атоматическом режиме. Результат выводится в консоль

---
Отдельное спасибо автору книги "Создаем нейронную сеть" Тарику Рашиду.

---